沖繩麻疹疫情擴大至65人感染 衛生署：1歲以下勿前往

假如1個月後去係唔係唔打MMR booster唔得
聽聞有打MMR都中招

五個月頭去表示好不安

5月尾去表示買定旅遊保

香港人會驚？

同上

安已不

但香港人應該打左針了

五月中去 唔知點算好

我五月頭去台北 五月尾去沖繩
周圍問緊私家診所有冇得打,好多都話無貨
同埋上網睇mmr有效期15年bb時期打之後就無
有冇巴打知邊到有,急問

我見到有香港醫生話有效20-30年
連登有冇醫生
麻疹疫苗有效幾耐？

上左世衛睇佢話終生
但其實打左都好都仲有5%中
保持個人衛生就得

利申打左去衛生署

Btw就黎出發

感謝巴打,但我都係有小小唔放心
都係會去搵打左枝先求個安心

好似好多到都缺貨

係呀,我諗好多人都細個打哂所以無入貨
間間打去問都話無貨但係訂咗 叫我留電話同名
我我諗係我問完佢先入，今日book下星期打

巴打可唔可以tg話我知邊間

我5月10去 成家10幾人...

3歲 ~ 82歲...而且有大肚婆...
都唔知點

睇過好多文都話香港人 1歲以上都無問題..
而且其實60個唔算好勁...

真係唔知點

6月中大阪，機票已訂

一家大細去，啪返支會唔會穩陣啲

大肚婆同老人家就唔好去啦

5月中去嘅要快啲打，支booster好似話要兩個星期先製造到抗體？

打去問過衛生署又話有抗體OK

真係唔知...

而且留底一肚婆一個係香港都係一個問題

10幾人一齊唔好又係一個問題

大阪

大肚真係唔好去玩命

好似傳到去名古屋，大阪熱門旅遊點，怕經過一個月時間會傳到去大阪

其實唔係香港出世，一歲以上就免疫？
點解呢度咁多人話要去打針？全部新移民？

咁咪個老公同大肚婆唔好去 咁都要博 玩都玩得唔開心啦

個老公係計劃人呢

其實有幾多人100%確定自己免疫？大家都係討論下風險，最緊要諮詢醫生，你估連登個個醫生咩

就算打咗,你都中招,醫生都只會講句疫苗表現人人唔同

日本有個人打3次都中招，打多次求安心
條友真係反上腦兩樣野都可以拉埋黎講,講野唔用腦

打咗都中就只有講句：連個天都唔鍾意我
唯有希望唔好再有新個案及大範圍爆發喇

機票都買咗，唯有希望唔好再增新個案

是但喇，細路仔咩都要做贏果個先開心

驚麻疹、疫苗失效，都可以拎香港出世嚟串柒柒都唔知做乜鳩

問題係唔知細個果陣打既係咩針
德國麻疹就好似有打過3合1?

以前年輕返大陸玩叫港客，依家叫港燦

港燦咪港燦囉, 班支那狗咪一樣爭住落黎拎身份證做港燦

都係唔好騎劫個post

10至19歲一半人打足兩針都中招
20-29歲大部份連打過未都唔知
30-39歲最多人中招，但一半人打過一針或以上

唔知係麻疹去到日本有更強傳染力定日本MMR接種率唔夠高

屌六月頭去

港元如果重回強勢
香港人會唔會驚呢？

打完好似效力得十幾年？

唔清楚，睇下有冇巴打問完醫生可以分享下

台灣 日本 大把香港人plan咗會去
會唔會嘢埋返嚟

我2星期前抽完做婚前檢查
有check埋德國麻疹抗體
結果得9%
醫生話理想係10%以上 我個結果係Grey zone
我小學有打，而初中亦有補打強加強針
今年30up
醫生建議我想生小朋友可以考慮打多次三合一
不過話唔補打疫苗 中嘅機會亦唔算高

以上只供大家參考
大家體質唔同 都係問醫生會清楚啲

大阪，東京等應該無問題

睇新聞話
條友臨返名古屋之前
去過埼玉縣

又諗起啲反疫苗撚

你又何以見得疫苗有用??
又諗起啲撐疫苗撚

5月頭有屋企人會去
唔知細個打過會唔會有事
諗住叫佢去完番到黎香港自我隔離番幾日沒事先好番屋企
屋企有大肚婆有老人家有細路

去邊先?
沖繩就危險啲,其他地方風險就冇咁大
不過機組人員都感染,是但一個病人坐同一班機就麻煩

大肚婆,老人家,細路 3種都要特別care

就係去沖繩

依家情況唔太驚，驚就驚在如果一個病源搭飛機，然後四散咁就GG了